\section{Conclusioni}

L'applicazione riesce nella maggior parte dei casi ad individuare gli ostacoli e a scegliere il percorso ottimale fornendo una direzione fra quelle impose dall'utente.
Però esistono ancora dei casi nei quali l'algoritmo fallisce, spesso a causa della poca precisione della fotocamera ad infrarossi, infatti in presenza di molta luce il sensore non ottiene nessuna informazione, durante l'esperimento un caso molto comune era la luce solare che entrava dalla finestra.
Questo è un problema per il modo con il quale calcoliamo il punteggio dei vari percorsi, infatti senza la moltiplicazione per la profondità quel il solo punteggio dei pixel bianchi è irrilevante rispetto al tipico punteggio finale del percorso peggiore.
Purtroppo questo è una problematica legata al sensore e quindi devono essere presi accorgimenti durante la scrittura del codice, si potrebbe scartare il frame nell'insieme in caso di sovraesposizione ma essendo un caso troppo comune si rischierebbe di far decadere ogni utilizzo di questo sistema.
Un'altra soluzione proposta consiste nel tenere la cronologia di un numero prefissato di decisioni per influenzare la scelta attuale.
Entrambe queste soluzioni sono praticabili grazie al fatto che il frame rate al processiamo i dati del sensore è abbastanza elevato dato che ogni secondo vengono processati multipli frame.

Nonostante l'ottimo frame rate le decisioni prese riguardo alla direzione non devono essere sempre comunicate, infatti sarà necessario  avvisare l'utente in presenza di ostacoli e solamente allora comunicare il cambio di direzione.
Proprio per questo motivo nel design dell'algoritmo è stato dovuto tenere conto della gravosità di alcuni filtri sulla CPU proprio per ottenere un frame rate stabile e il più elevato possibile con le scarse risorse a disposizione.

Un'altra problematica sorta durante i test finali è data dal punto di partenza delle linee di ricerca, esse infatti partono da un unico punto posto centrale basso e capita in alcuni casi che in quella zona a causa del sensore poco sensibile di avere delle chiazze nere e non riuscire a filtrarle come rumore, questo provoca delle letture nulle dove tutte le linee hanno una score pari a 0.
Un primo passo per l'evoluzione futura sarebbe quello di distanziare la partenza di queste linee su tutta o quasi la riga orizzontale inferiore.
Oltre a sistemare il problema descritto in precedenza questo potrebbe anche migliorare la disparità di punteggio fra le linee più orizzontali e quelle verticali favorendo un andatura diritta e meno a zig-zag.

Infine un ultimo accorgimento può essere dato alla funzione di correzione del punteggio finale scegliendo funzioni diverse con roll-off più accentuati per favorire in forma maggiore sulla direzione verticale.

Nel complesso l'applicazione ha raggiunto l'obbiettivo di rilevare gli ostacoli e garantire la scelta di un percorso alternativo dimostrando di avere delle opportunità di aiutare delle persone non vedenti afflitte da cecità o miopia.
